\input{text/about_author_ru}
\stoptext

\ntocchapter{АННОТАЦИЯ}
\starttext
Дипломная работа изложена на \totalpages{} страницах, содержит \totalfigures{} рисунка, \totaltables{} таблицу, \totalbibitems{} источников и 2 приложения.

Объектом исследования является ядро операционной системы Mac OS X. Целью исследования является разработка алгоритмов внедрения в ядро операционной системы Mac OS X.

Конечными результатами являются алгоритм внедрения через подсистему IOKit и алгоритм внедрения через интерфейс EFI. В качестве средства разработки были использованы: среда программирования Xcode, компилятор llvm-clang, комплект средств разработки EDK2, ассемблер NASM, комплект средств разработки Kernel.framework, комплект средств разработки IOKit.framework. Реализованные программы являются полноценной реализацией разработанных алгоритмов, способные выполнять поставленные задачи.

Работоспособность алгоритмов и их реализация проверены при реальном использовании в рамках научно-исследовательской работы ``Разработка методов контроля действия пользователей целевых компьютерных сетей с помощью программных агентов'' (Х/д № 31/2011 от 15.04.2011 г., ФГУП НТЦ ``Орион'', г. Москва).
\stoptext

\newpage

\input{text/about_author_en}
\stoptext

\ntocchapter{SUMMARY}
\starttext
The degree work contains \totalpages{} pages, \totalfigures{} figures, \totaltables{} table, \totalbibitems{} references and 2 appendices.

Objects of research are Mac OS X operating system kernel. The purpose of research is developing of Mac OS X operating system kernel intrusion algorithms.

The results of work are IOKit intrusion algorithm and EFI intrusion algorithm. Xcode, llvm-clang, EDK2 framework, NASM, Kernel.framework, IOKit.framework were used as development tools. Designed programs are full implementation of designed algorithms, that can perform tasks.

Efficiency of algorithms and its implementation was checked and tested in a research work ``Developing methods for user of target computer networks actions control via program agents'' (E/t № 31/2011 from 15.04.2011., STC ``Orion'', Moscow).
\stoptext
\clearpage
